Когда заметишь ты, что мрачною печалью,
Как тучею, мои черты заволокло,
И по челу, как будто крепкой сталью,
Бразды глубокия унынье провело;
На грусть мою не обращай вниманья. . .
Мой друг, оставь меня страдать в тиши, —
На краткий миг мои тяжелыя страданья
Выходят на чело из глубины души.
